<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:swrla="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:objectrole="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#"
     xmlns:abbigliamento="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#"
     xmlns:cpannotationschema="http://www.ontologydesignpatterns.org/schemas/cpannotationschema.owl#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl"/>
        <dc:creator xml:lang="it">Martina Talliente</dc:creator>
        <dc:date xml:lang="it">2022-05-11</dc:date>
        <dc:description xml:lang="it">Ontologia dedicata all&apos;abbigliamento, tessuti, materiali che lo compongono, alle persone che contribuiscono alla sua produzione e vendita, alle stagioni a cui è associato.</dc:description>
        <dc:title xml:lang="it">Abbigliamento 2022</dc:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix xml:lang="it">a22</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespacePrefix xml:lang="it">http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#</vann:preferredNamespacePrefix>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbigliamento</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#hasRole -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#hasRole"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#isRoleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#isRoleOf">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#abbinatoCon -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#abbinatoCon">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship used to match clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione usata per abbinare i capi di abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">abbinato con</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">matched with</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#associato -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#associato">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that associates a fabric with a season</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che associa un tessuto a una stagione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">associated</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">associato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compone -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compone">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds the material used in the composition of a fabric to the fabric</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega il materiale usato nella composizione di un tessuto al tessuto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">compone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">composes</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds a fabric to the material it is made of</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega un tessuto al materiale di cui è composto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">composed of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">composto da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#creatoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#creatoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl#Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progettatoDa"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#isRoleOf"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship indicating which clothing is created by an agent</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che indica quale abbigliamento è creato da un agente</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">created by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">creato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoDi"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds clothing to the fabric it is made of</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega l&apos;abbigliamento al tessuto di cui è fatto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">fatto di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">made of</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#haAbbigliamento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#haAbbigliamento">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds a season to clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega una stagione all&apos;abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha abbigliamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has clothing</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#haMaterialePrincipale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#haMaterialePrincipale">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds the clothing to the material, in particular to the main material used in its creation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega l&apos;abbigliamento al materiale, in particolare al materiale principale usato nella sua realizzazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha materiale principale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has main material</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#idealePer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#idealePer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#associato"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds the pure fabric ideal for one season to the season</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega il tessuto puro ideale per una stagione alla stagione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ideal for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ideale per</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that binds clothing in the season in which it is worn</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega l&apos;abbigliamento nella stagione in cui è indossato</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">indossato in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">worn in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progetta -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progetta">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progettatoDa"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stilista"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship indicating which stylist designs clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che indica quale stilista progetta un abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">designs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetta</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progettatoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progettatoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stilista"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship indicating clothing designed by a stylist</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che indica l&apos;abbigliamento progettato da uno stilista</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dedsigns by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">progettato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoDi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoDi">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship indicating which fabric is used to create a clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che indica quale tessuto è usato per creare un abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">fabric of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vende -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vende">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vendutoDa"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that indicates the vendor selling clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che indica il venditore che vende un abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sells</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">vende</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vendutoDa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vendutoDa">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">relationship that links the clothing sold by a seller to the seller</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">relazione che lega l&apos;abbigliamento venduto da un venditore al venditore</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sells by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">venduto da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#ComposizioneMaterialePrincipale -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#ComposizioneMaterialePrincipale">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">la composizione in percentuale del materiale principale usato nel tessuto di un abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">the percentage composition of the material used in the fabric of a clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">composizione materiale principale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">main material composition</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#codiceIdentificativo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#codiceIdentificativo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique code to identificate the item of clothing</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">codice univoco per identificare il capo di abbigliamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#costo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#costo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">cost per meter of a fabric in euro</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">costo di un tessuto al metro in euro</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">costo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#provenienza -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#provenienza">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">country of origin of the fabric</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">paese di provenienza del tessuto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provenienza</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.ebusiness-unibw.org/ontologies/cpi/ns#cpi:ClothingAndAccessories -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.ebusiness-unibw.org/ontologies/cpi/ns#cpi:ClothingAndAccessories">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl#Agent">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Object"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Role -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Role">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Capo di abbigliamento con cui ci si veste</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Item of clothing with which you dress</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbigliamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clothing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoDiQualità -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoDiQualità">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Capo di abbigliamento ritenuto di qualità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">item of clothing condìsidered to be of quality</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbigliamento di qualità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quality clothing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoIntelligente -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoIntelligente">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoElettronico"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abbigliamento intelligente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale">
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sostanza usata per produrre tessuti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Substance used to produce fabrics</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Material</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeChimico -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeChimico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material that doesn&apos;t exist in nature, invented by man through chemical processes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Materiale non esistente in natura, inventato dall&apos;uomo tramite processi chimici</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chemical material</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale chimico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material of natural origin, that is, found in nature</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Materiale di origine naturale, cioè che si trova in natura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale naturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural material</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material found in nature and of animal origin</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Materiale che si trova in natura e di origine animale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Animal natural material</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale naturale animale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleMinerale -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleMinerale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material found in nature and of mineral origin</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale naturale minerale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mineral natural material</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleVegetale -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleVegetale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Material found in nature and of plant origin</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Materiale che si trova in natura e di origine vegetale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materiale naturale vegetale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural plant material</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stagione">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#autunno"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#estate"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#primavera"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stilista -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Stilista">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#isRoleOf"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl#Agent"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#progetta"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Concept that classifies an Object as a stylist</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un concetto che classifica un oggetto come uno stilista</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stilista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stylist</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tessuto tessile è un prodotto finito che si ottiene dall&apos;intreccio di fibre tessili di uno o più materiali (cotone, seta ...)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Textile fabric is a finished product obtained from the intertwining of textile fibers of one or more materials (cotton, silk ...)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tessuto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoElettronico -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoElettronico">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleMinerale"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoMisto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fabric capable of capturing and analyzing a signal to respond appropriately</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tessuto in grado di catturare e analizzare un segnale di rispondere in modo adeguato</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eletronic fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tessuto elettronico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoMisto -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoMisto">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">2</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di più materiali</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fabric formed by the intertwining of fibers of several materials</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mixed fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tessuto misto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fabric formed by the intertwining of fibers of a single material</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di un unico materiale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pure fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tessuto puro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#isRoleOf"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl#Agent"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#vende"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Concept that classifies an Object as a vendor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un concetto che classifica un oggetto come un venditore</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Venditore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vendor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval -->

    <owl:Class rdf:about="https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#acrilico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#acrilico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeChimico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Acrilico è un termine generico, usato per indicare una famiglia di fibre sintetiche ottenute dalla polimerizzazione dell&apos;acrilonitrile. In particolare, affinché si possa parlare di acrilico è necessario che almeno l&apos;85% in peso dei monomeri presenti nella catena polimerica sia costituito da acrilonitrile</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Acrylic is a generic term used to indicate a family of synthetic fibers obtained from the polymerization of acrylonitrile. In particular, in order to be able to speak of acrylic it is necessary that at least 85% by weight of the monomers present in the polymer chain is made up of acrylonitrile</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">acrilico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">acrylic</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#armaniStore -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#armaniStore">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <objectrole:hasRole rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#venditoreArmani"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">negozio che vende abbigliamento del brand di armani</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">shop that sells clothing from the armani brand</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">armani store</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">armani store</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#autunno -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#autunno">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La terza stagione dell&apos;anno compresa, nell&apos;emisfero boreale, tra il 23 settembre e il 22 dicembre e in quello australe tra il 21 marzo e il 21 giugno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The third season of the year included, in the northern hemisphere, between 23 September and 22 December and in the southern hemisphere between 21 March and 21 June.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">autumn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">autunno</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#calzini02A9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#calzini02A9">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoRameCotone"/>
        <codiceIdentificativo>02A9</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">garment to cover the foot, short to the ankle or below the knee with identification code 02A9</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">indumento per coprire il piede, corto fino alla caviglia o fin sotto il ginocchio il cui codice identificativo è 02A9</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">calzini 02A9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">socks 02A9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cappottoC3A56 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cappottoC3A56">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <abbinatoCon rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#pantalone08B3"/>
        <creatoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giorgioArmani"/>
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoLanaPura"/>
        <haMaterialePrincipale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#lana"/>
        <indossatoIn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
        <ComposizioneMaterialePrincipale rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100</ComposizioneMaterialePrincipale>
        <codiceIdentificativo>C3A56</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">heavy winter garment to be worn over clothes with identification code C3A56</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">indumento invernale, pesante, da portare sopra i vestiti con codice identificativo C3A56</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">cappotto C3A56</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">coat C3A56</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleVegetale"/>
        <compone rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoCotonePuro"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Herbaceous or shrubby plant, the seeds of which are covered with a white down used as a textile fiber</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Pianta erbacea o arbustiva, i cui semi sono rivestiti da una peluria bianca usata come fibra tessile</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">cotone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">cotton</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#estate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#estate">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La seconda stagione dell&apos;anno, compresa, nell&apos;emisfero boreale, tra il 21 giugno e il 23 settembre e, in quello australe, tra il 21 dicembre e il 21 marzo; è la stagione in cui si ha la temperatura più elevata dell&apos;anno</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The second season of the year, including, in the northern hemisphere, between 21 June and 23 September and, in the southern hemisphere, between 21 December and 21 March; it is the season in which there is the highest temperature of the year</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">estate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">summer</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giacca1T56 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giacca1T56">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <codiceIdentificativo>1T56</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Garment for men or women, generally made of fabric, but also of leather, knitted wool, and the like, which covers the upper part of the body down to the waist, waterproof, or of polyester fabric, often with hood, with closure zip, for sports use with identification code 1T56</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indumento per uomo o per donna, generalmente di stoffa, ma anche di pelle, di lana a maglia, e sim., che ricopre la parte superiore del corpo fin sotto la vita, impermeabile, o di tessuto poliestere, spesso con cappuccio, a chiusura lampo, per uso sportivo con codice identificativo 1T56</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">giacca 1T56</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">jacket 1T56</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giorgioArmani -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giorgioArmani">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Object"/>
        <objectrole:hasRole rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#stilistaArmani"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">is an Italian stylist and entrepreneur who founded the company of the same name, one of the most important brands in the world in the fashion field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">è uno stilista e imprenditore italiano fondatore dell&apos;azienda omonima, uno dei marchi più importanti al mondo nel campo della moda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">giorgio armani</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">giorgio armani</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La quarta stagione dell&apos;anno (la più fredda e la meno illuminata), compresa, nell&apos;emisfero boreale, tra il 22 dicembre e il 21 marzo, e in quello australe tra il 21 giugno e il 23 settembre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The fourth season of the year (the coldest and the least illuminated), including, in the northern hemisphere, between 22 December and 21 March, and in the southern hemisphere between 21 June and 23 September.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">inverno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">winter</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#lana -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#lana">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">fibra tessile ricavata dal pelo della pecora e di altri animali</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">textile fiber obtained from the hair of sheep and other animals</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">lana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">wool</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#leggins1B98 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#leggins1B98">
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoCotoneSintetico"/>
        <haMaterialePrincipale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#acrilico"/>
        <ComposizioneMaterialePrincipale rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">60</ComposizioneMaterialePrincipale>
        <codiceIdentificativo>1B98</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">close-fitting trousers, usually made out of a stretchy fabric with identification code 1B98</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">pantaloni attillati, solitamente realizzati con un tessuto elastico con codice identificativo 1B98</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">leggins 1B98</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">leggins1B98</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia05A2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia05A2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoCotonePuro"/>
        <haMaterialePrincipale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <indossatoIn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#primavera"/>
        <ComposizioneMaterialePrincipale rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100</ComposizioneMaterialePrincipale>
        <codiceIdentificativo>05A2</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La maglietta, t-shirt o semplicemente tee è un capo di abbigliamento di stoffa, senza bottoni e senza colletto, che ricopre il torso di chi la indossa. Può essere confezionata a maniche lunghe o a maniche corte con codice identificativo 05A2</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shirt, t-shirt or simply tee is a piece of clothing made of fabric, without buttons and without a collar, which covers the torso of the wearer. It can be made with long or short sleeves with identification code 05A2</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">maglia05A2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shirt05A2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia12G6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia12G6">
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoLanaCotone"/>
        <indossatoIn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#autunno"/>
        <indossatoIn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
        <codiceIdentificativo>12G6</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La maglietta, t-shirt o semplicemente tee è un capo di abbigliamento di stoffa, senza bottoni e senza colletto, che ricopre il torso di chi la indossa. Può essere confezionata a maniche lunghe o a maniche corte con codice identificativo 12G6</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The shirt, t-shirt or simply tee is a piece of clothing made of fabric, without buttons and without a collar, which covers the torso of the wearer. It can be made with long or short sleeves with identification code 12G6</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">maglia12G6</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shirt12G6</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoCotoneSintetico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoCotoneSintetico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#acrilico"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">mixed fabric formed by the intertwining of cotton and synthetic fibers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">tessuto misto formato dall&apos;intreccio di fibre di cotone e di sintetico</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">misto cotone sintetico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">synthetic cotton blend</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoLanaCotone -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoLanaCotone">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#lana"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fabric formed by the intertwining of wool and cotton fibers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di lana e cotone</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cotton wool blend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">misto lana cotone</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#pantalone08B3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#pantalone08B3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoCotoneSintetico"/>
        <haMaterialePrincipale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <indossatoIn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#primavera"/>
        <ComposizioneMaterialePrincipale rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">90</ComposizioneMaterialePrincipale>
        <codiceIdentificativo>08B3</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Garment that covers the body below the waist, extending separately on the two legs, up to the instep with the identification code 08B3</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indumento che riveste il corpo inferiormente alla cintola, prolungandosi separatamente sulle due gambe, fino al collo del piede con codice identificativo 08B3</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pantalone 08B3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pants 08B3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#pantaloneM876 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#pantaloneM876">
        <fattoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#mistoCotoneSintetico"/>
        <haMaterialePrincipale rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <ComposizioneMaterialePrincipale rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">60</ComposizioneMaterialePrincipale>
        <codiceIdentificativo>M876</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Garment that covers the body below the waist, extending separately on the two legs, up to the instep with the identification code M876</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indumento che riveste il corpo inferiormente alla cintola, prolungandosi separatamente sulle due gambe, fino al collo del piede con codice identificativo M876</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">pantalone 08B3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pants 08B3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#primavera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#primavera">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La prima stagione dell&apos;anno nell&apos;emisfero boreale, compresa tra il 21 marzo e il 21 giugno; in quello australe è compresa tra il 23 settembre e il 21 dicembre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The first season of the year in the northern hemisphere, between March 21 and June 21; in the austral one it is between 23 September and 21 December.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">primavera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spring</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#rame -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#rame">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleMinerale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chemical element, metal of light red color, quite hard, very ductile, present in nature both free and in the form of minerals (chalcopyrite, azurite, cuprite, malachite) and also contained in traces in soil, plants and animals, excellent conductor of electricity and heat; it is one of the most widely used metals for containers, machine parts, electrical conduits, coins, and for obtaining alloys such as bronzes and brass.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Elemento chimico, metallo di colore rosso-chiaro, abbastanza duro, molto duttile, presente in natura sia libero, sia sotto forma di minerali (calcopirite, azzurrite, cuprite, malachite) e contenuto in tracce anche nel terreno, nelle piante e negli animali, ottimo conduttore dell&apos;elettricità e del calore; è uno dei metalli più largamente usati per recipienti, parti di macchine, condutture elettriche, monete, e per l&apos;ottenimento di leghe come i bronzi e gli ottoni.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">copper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rame</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#scarpa19F3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#scarpa19F3">
        <codiceIdentificativo>19F3</codiceIdentificativo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Calzatura che riveste e protegge il piede con codice identificativo 19F3</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Footwear that covers and protects the foot with identification code 19F3</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">scarpa 19F3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">shoe 19F3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#seta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#seta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fiber obtained from the cocoon of the silkworm</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="in">fibra che si ricava dal bozzolo del baco da seta</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">seta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">silk</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#stilistaArmani -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#stilistaArmani">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Role"/>
        <progetta rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cappottoC3A56"/>
        <progetta rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#scarpa19F3"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">role of stylist for the armani brand</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ruolo di stilista per il brand di armani</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">armani stylist</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stilista armani</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoCotonePuro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoCotonePuro">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
        <costo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150</costo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fabric formed by the intertwining of cotton fibers only</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di solo cotone</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pure cotton fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto cotone puro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoLanaPura -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoLanaPura">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#lana"/>
        <idealePer rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
        <costo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">50</costo>
        <provenienza>Italia</provenienza>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fabric formed by the intertwining of only wool fibers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di solo lana</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">pure wool fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto lana pura</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoPelliccia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoPelliccia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
        <associato rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
        <tessutoDi rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#giacca1T56"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">il mantello pilifero di molte specie di Mammiferi, ma spec. il prodotto ricavato dalla pelle degli animali morti, trattata in modo da conservare il pelo con le sue caratteristiche di morbidezza e lucentezza</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">the hair mantle of many mammal species, but spec. the product obtained from the skin of dead animals, treated in such a way as to preserve the hair with its characteristics of softness and shine</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">fur fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto pelliccia</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoRameCotone -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoRameCotone">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#cotone"/>
        <compostoDa rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#rame"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">fabric formed by the intertwining of cotton and copper fibers</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">tessuto formato dall&apos;intreccio di fibre di cotone e rame</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">copper cotton fabric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tessuto rame cotone</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#venditoreArmani -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#venditoreArmani">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Venditore"/>
        <vende rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia05A2"/>
        <vende rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#maglia12G6"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">role played by an agent in selling one or more clothing items of the armani brand</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ruolo che ha un agente nel vendere uno o più capi di abbigliamento del brand armani</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">armani seller</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">venditore armani</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#Concept"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/objectrole.owl#Object"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Abbigliamento"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Materiale"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#Tessuto"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleMinerale"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleVegetale"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#c">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#s">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Asserisce che se un abbigliamento è fatto di un tessuto puro composto da materiale naturale animale allora l&apos;abbigliamento va indossato in inverno</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">S1</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleAnimale"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#inverno"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Asserisce che se un abbigliamento è fatto di un tessuto puro composto da materiale naturale vegetale allora l&apos;abbigliamento va indossato in estate</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">S2</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#MaterialeNaturaleVegetale"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compostoDa"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#estate"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Asserisce che un abbigliamento fatto di un tessuto misto è comunque di qualità se il materiale principale è un materiale naturale e la composizione è maggiore dell&apos; 80%</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">S4</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoMisto"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#haMaterialePrincipale"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                        <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThan"/>
                                        <swrl:arguments>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
                                                <rdf:first rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#c"/>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
                                                        <rdf:first rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">80</rdf:first>
                                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </swrl:arguments>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoDi"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#ComposizioneMaterialePrincipale"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#c"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#compone"/>
                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#m"/>
                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoDiQualità"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Asserisce che il tessuto puro è il tessuto di un abbigliamento di qualità</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">S3</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#TessutoPuro"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#tessutoDi"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#AbbigliamentoDiQualità"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Asserisce che se un abbigliamento è fatto di un tessuto usato per una stagione allora l&apos;abbigliamento va indossato in quella stagione</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">S5</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#fattoDi"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#associato"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#t"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#s"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/talliente/abbigliamento#indossatoIn"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#a"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/martina/ontologies/2022/4/untitled-ontology-58#s"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

